<resources>
    <!-- common -->
    <string name="app_name">TripDraw</string>
    <string name="btn_post_viewer_back_description">뒤로가기</string>
    <string name="btn_edit_description">수정하기</string>
    <string name="btn_delete_description">삭제하기</string>

    <!-- RecordingPointService -->
    <string name="recording_point_service_description">TripDraw 위치 기록 저장을 위한 서비스 입니다</string>
    <string name="recording_point_service_alarm_channel_id">channel_recording_point</string>
    <string name="recording_point_service_alarm_channel_name">위치 기록(여행중)</string>
    <string name="recording_point_service_alarm_channel_description">여행중 위치 기록 서비스 입니다</string>

    <!-- bottom navigation -->
    <string name="menu_bn_home">홈</string>
    <string name="menu_bn_history">나의 여행</string>
    <string name="menu_bn_my_page">마이페이지</string>

    <!-- HomeFragment -->
    <string name="btn_trip_start">여행시작</string>
    <string name="tv_marker_mode">화면 변경</string>
    <string name="tv_post_list">감상 목록</string>
    <string name="tv_write_post">감상 기록</string>
    <string name="btn_finish_trip">여행 저장</string>


    <!-- NicknameSetupActivity -->
    <string name="tv_main_title">닉네임을 알려주세요</string>
    <string name="tv_sub_title">설정된 닉네임은 수정이 불가합니다</string>
    <string name="et_nickname">공백을 포함할 수 없습니다</string>
    <string name="btn_duplication_check">중복 확인</string>
    <string name="btn_setup_complete">시작하기</string>
    <string name="warning_contain_blank_nickname">닉네임은 공백을 포함할 수 없습니다</string>
    <string name="warning_exceed_limit_nickname">닉네임은 10자를 초과할 수 없습니다</string>
    <string name="tv_nickname_length">%d/%d</string>
    <string name="warning_duplicate_nickname">중복된 닉네임입니다</string>
    <string name="dialog_positive_button_default_text">확인</string>

    <!-- PostViewerActivity -->
    <string name="iv_post_thumbnail_description">감상 목록 썸네일</string>
    <string name="tv_post_viewer_toolbar_title">감상 목록</string>
    <string name="post_viewer_error_description">오류가 발생했습니다</string>
    <string name="tv_post_viewer_no_post">아직 감상이 기록되지 않았어요.\n 지금 감상을 남겨보세요.</string>

    <!-- PostWritingActivity -->
    <string name="page_name">감상 남기기</string>
    <string name="et_post_title">제목</string>
    <string name="btn_post_complete">저장</string>

    <!-- PostDetailActivity -->
    <string name="btn_post_detail_location_icon_description">주소 아이콘</string>
    <string name="iv_route_description">경로 이미지</string>
    <string name="iv_image_description">사진 조회</string>

    <!-- MarkerSelectedBottomSheet -->
    <string name="btn_write_post_marker_selected_bottom_sheet">감상 기록</string>
    <string name="btn_delete_point_marker_selected_bottom_sheet">위치 삭제</string>

    <!-- InputDialog -->
    <string name="btn_positive_dialog_input">확인</string>
    <string name="tv_dialog_input_title">여행 제목을 입력해주세요</string>
    <string name="et_dialog_input_hint">여행 제목</string>
    <string name="warning_exceed_limit_input_dialog">여행 제목은 100자를 초과할 수 없습니다</string>

    <!-- DialogUtil -->
    <string name="tv_dialog_util_cancel">취소</string>
    <string name="tv_content_delete_check">삭제하시겠습니까?</string>
    <string name="tv_content_save_check">저장하시겠습니까?</string>
    <string name="tv_content_logout_check">로그아웃하시겠습니까?</string>
    <string name="tv_content_unsubscribe_check">지금 트립 드로우를 탈퇴하면,\n여행중인 정보, 여행 기록, 감상 기록 등이 모두 사라집니다.\n또한, 사라진 정보는 복구가 불가능합니다.\n\n위 유의사항을 모두 확인하였고, 탈퇴를 진행하길 원하신다면 아래의 버튼을 클릭해주세요.</string>
    <string name="tv_confirm_delete_check">삭제</string>
    <string name="tv_confirm_save_check">저장</string>
    <string name="tv_confirm_logout_check">로그아웃</string>
    <string name="tv_confirm_unsubscribe_check">회원탈퇴</string>

    <!-- MyPage -->
    <string name="tv_nickname_title">닉네임</string>
    <string name="btn_privacy_policy">개인정보 처리방침</string>
    <string name="btn_version_info">버전정보</string>
    <string name="btn_logout">로그아웃</string>
    <string name="btn_account_deletion">회원탈퇴</string>

    <!-- AccountDeletion -->
    <string name="tv_account_deletion_page_title">회원 탈퇴</string>
    <string name="tv_account_deletion_description">지금 트립 드로우를 탈퇴하면, \n여행중인 정보, 여행 기록, 감상 기록 등이 모두 사라집니다. \n또한, 사라진 정보는 복구가 불가능합니다. \n\n위 유의사항을 모두 확인하였고, 탈퇴를 진행하길 원하신다면 아래의 버튼을 클릭해주세요.</string>
    <string name="btn_account_deletion_complete">트립 드로우 탈퇴</string>

    <!-- LoginActivity -->
    <string name="tv_login_sign_in_policy_explain">로그인 시&#160;</string>
    <string name="tv_login_sign_in_policy"><u>이용약관</u>과&#160;</string>
    <string name="tv_login_sign_in_personal_info"><u>개인정보 처리 방침</u>에&#160;</string>
    <string name="tv_login_sign_in_personal_info_explain">동의하게 됩니다.</string>

    <!-- HistoryFragment -->
    <string name="tv_history_no_trip">아직 여행이 기록되지 않았어요.\n 여행을 시작하여 새로운 추억을 만들어보세요.</string>

    <!-- PrivacyPolicy -->
    <string name="tv_privacy_policy_content">트립드로우는 사용자의 GPS 경로 및 위치, 사진, 동영상, 음성/문자 메모 등을 이용해 감상을 기록하고, 사용자의 여행 경로를 sns를 통해 손쉽게 공유할 수 있는 서비스를 제공합니다. 이 개인정보 처리방침은 트립드로우가 어떠한 개인정보들을 수집하고, 그 정보를 어떻게 사용하고 제공하는지 알려줍니다. \n\n\n개인정보 수집 항목 \n트립드로우는 서비스 제공을 위해 최소한의 개인정보를 수집하고 있습니다. 수집하는 개인정보는 사용자의 선택에 따라 달라질 수 있지만, 일반적으로 아래와 같은 정보들을 포함합니다. \n\n회원가입 시 \n타서비스 계정(카카오계정 등)을 이용하여 회원 가입을 할 경우 해당 계정의 유저아이디, 이름(닉네임)을 필수항목으로 수집합니다. \n\n서비스 이용 시\n단말기정보(모델명, OS정보, 언어 및 국가정보, 화면사이즈 등), IP주소, 쿠키, 방문일시, 위치정보, 부정이용기록, 서비스 이용 기록, 메타 데이터 등의 정보가 생성되어 수집될 수 있습니다. 메타 데이터에는 사용자가 콘텐츠에 추가한 키워드, 위치 정보, 기타 유사한 정보들이 포함될 수 있습니다. 구체적으로 서비스 이용 과정에서 이용자에 관한 정보를 자동화된 방법으로 생성하여 이를 수집하거나, 이용자 기기의 고유한 정보를 원래의 값을 확인하지 못하도록 안전하게 변환하여 수집합니다. 서비스 이용 과정에서 위치정보가 수집될 수 있으며, 트리플에서 제공하는 위치기반 서비스에 대해서는 ‘위치정보 이용약관’에서 자세하게 규정하고 있습니다. \n\n\n개인정보 수집 방법 \n개인정보를 수집하는 경우에는 반드시 사전에 사용자에게 해당 사실을 알리고 동의를 구하고 있습니다. 회원가입 및 서비스 이용 과정에서 개인정보 수집에 대해 동의를 하고 직접 정보를 입력하는 사용자에 한해 해당 개인정보를 수집합니다. \n\n\n개인정보 이용\n트립드로우는 회원관리, 서비스 개발·제공 및 향상, 안전한 인터넷 이용환경 구축 등의 목적으로만 개인정보를 이용합니다. 이용자 식별, 회원탈퇴 의사의 확인 등 회원관리를 위하여 개인정보를 이용합니다. 트립드로우는 아래와 같이 서비스 제공을 위해 필요한 최소한의 개인정보를 수집하고 있습니다. \n회원 식별/가입의사 확인, 본인/연령 확인, 부정이용 방지. \n신규 서비스 개발, 다양한 서비스 제공, 문의사항 또는 불만처리, 공지사항 전달 \n계정 도용 및 부정 이용 행위 등에 대한 방지 및 제재 \n서비스 이용 기록, 접속 빈도 및 서비스 이용에 대한 통계, 서비스 개선에 활용 \n\n\n개인정보 제공 \n트립드로우는 사용자의 별도의 동의가 있는 경우나 법령에 규정된 경우를 제외하고는 사용자의 개인정보를 제3자에게 제공하지 않습니다. 다만, 개인정보는 부정한 이용으로 인한 분쟁을 방지하기 위해 내부방침에 따라 보존한 다음 파기를 요청한 사용자에 한해 파기됩니다. \n\n\n사용자 및 법정대리인의 권리와 그 행사방법 \n사용자는 트립드로우에 대해 언제든지 다음 각 호의 개인정보 보호 관련 권리를 행사할 수 있습니다. \n개인정보 열람 요구 \n오류 등이 있을 경우 정정 요구 \n삭제 요구 \n처리 정지 요구 \n\n\n개인정보 보유 및 파기 \n트립드로우는 법령에 따른 개인정보 보유, 이용기간 또는 사용자로부터 개인정보를 수집 시에 동의받은 개인정보 보유, 이용기간 내에서 개인정보를 처리, 보유합니다. 개인정보 처리 및 보유 기간은 다음과 같습니다. \n회원 가입 및 관리 : 탈퇴 요청 시 까지 \n관계 법령 위반에 따른 수사, 조사 등이 진행 중인 경우에는 해당 수사, 조사 종료 시 까지 \n\n사용자의 개인정보는 원칙적으로 개인정보의 수집 및 이용목적이 달성되면 지체없이 파기하나, 사용자가 트립드로우의 회원 자격을 유지하고 있는 동안에는 제공받은 개인정보를 계속 보유합니다. 또한 아래와 같은 경우 그 즉시 개인정보를 파기합니다. \n사용자의 개인정보 파기 요청 \n일시적인 목적에 의해 수집한 개인정보의 경우, 그 이용 목적을 달성 시 \n서비스 탈퇴 요청 \n\n\n개인정보 보호책임자 \n트립드로우는 개인정보 처리에 관한 업무를 총괄해서 책임지고, 개인정보 처리와 관련한 정보주체의 불만처리 및 피해구제 등을 위하여 아래와 같이 개인정보 보호 책임자를 지정하고 있습니다. \n성명 : 김수연 \n직책 : 개인개발자 \n문의 : tripdrawaos@gmail.com \n\n\n트립드로우의 개인 정보 보호 정책을 변경하기로 결정하는 경우, 아래의 개인 정보 보호 정책의 수정 날짜를 업데이트합니다. 이 정책은 2023년 8월 12일에 마지막으로 수정되었습니다.</string>
    <string name="tv_privacy_policy_title">개인정보 처리방침</string>

    <!-- OpenSourceLisense -->
    <string name="tv_open_source_license_title">오픈소스 라이선스</string>
    <string name="tv_open_source_license_content">Android Parcelable \nhttps://developer.android.com/reference/kotlin/android/os/Parcelable \n\n\nGlide \nhttps://github.com/bumptech/glide \n\n\nGoogle Firebase for Android \nhttps://firebase.google.com/docs/android/setup \n\n\nKotlin \nhttps://github.com/JetBrains/kotlin \n\n\nKotlinx.coroutine \nhttps://github.com/Kotlin/kotlinx.coroutines \n\n\nMaterial-BottomNavigation \nhttps://m2.material.io/components/bottom-navigation/android \n\n\nMockk \nhttps://mockk.io/ \n\n\nSquare Moshi \nhttps://github.com/square/moshi \n\n\nSquare OkHttp \nhttps://github.com/square/okhttp \n\n\nSquare Retrofit \nhttps://github.com/square/retrofit</string>

    <!-- TermsOfServiceActivity -->
    <string name="tv_terms_of_service_title">이용 약관</string>
    <string name="tv_terms_of_service_content">## 제 1조(목적)

---

트립드로우 서비스에 오신 것을 환영합니다.

본 약관은 사용자(본 약관에 동의한 자를 말합니다 이하 "회원"이라고 합니다.)가 트립드로우(이하 "회사"라고 합니다)가 제공하는 트립드로우(TripDraw) 서비스(이하 "서비스"라고 합니다)를 이용함에 있어 "회사"와 "회원"의 권리·의무 및 책임 사항을 규정함을 목적으로 합니다.

## 제 2조 (이용약관의 효력 및 변경)

---

1. "회사"는 본 약관의 내용을 "회원"이 알 수 있도록 "서비스"의 전용 앱에 게시함으로써 이를 알리고, 합리적인 사유가 발생될 경우에는 이 약관을 변경할 수 있으며, 약관을 변경할 경우에는 지체 없이 이를 사전에 공지합니다.
2. "회사"는 콘텐츠산업 진흥법, 정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률, 약관의 규제에 관한 법률, 소비자 기본법 등 관련 법령을 위배하지 않는 범위에서 본 약관을 개정할 수 있습니다.
3. "회사"가 약관을 개정할 경우에는 개정약관 및 개정약관의 시행일자와 개정사유를 명시하여 그 시행일자 7일(이용자에게 불리한 변경 또는 중대한 사항의 변경은 30일) 이전부터 시행일 이후 상당한 기간 동안 본 "서비스"의 이용약관 페이지에 게시합니다.
4. 기존 "회원"에게는 변경될 약관, 적용일자 및 변경사유(중요내용에 대한 변경인 경우 이에 대한 설명을 포함)를 이메일 또는 앱 푸시알림으로 발송하고, 개정된 약관은 그 시행일에 효력이 발생합니다.
5. "회사"가 개정약관 시행일까지 거부의사를 표시하지 않을 경우 이를 승인한 것으로 본다는 뜻을 고지하였음에도 불구하고 "회원"이 거부의사를 표하지 않는 경우, "회사"는 "회원"이 개정약관에 동의한 것으로 간주합니다. 개정약관에 동의하지 않는 "회원"은 제16조에 따라 이용계약을 해지할 수 있습니다.

## 제 3조 (이용 계약의 체결 및 거절)

---

1. “서비스”의 이용계약은 회원이 되고자 하는 자(이하 “가입신청자”)가 본 약관에 동의하고 가입을 신청한 다음 회사가 이를 수락함으로써 체결됩니다.
2. 가입신청자는 가입신청 시 진실한 정보를 기재하여야 하며, 허위의 정보를 기재한 경우 서비스 이용에 제한이 있을 수 있고, 나아가 그로 인한 불이익 및 법적 책임은 가입신청자에게 있습니다.
3. 가입신청자가 이전에 회원자격을 상실한 적이 있는 경우, 허위의 명의 또는 타인의 명의를 이용한 경우, 기타 승낙이 불가능한 사유가 있는 경우 이용계약의 승낙이 거부될 수 있습니다.
4. “회사”는 서비스 관련 설비의 여유 기타 기술상 또는 업무상의 이유로 이용계약의 승낙을 유보할 수 있으며, 그 결과를 가입신청자에게 알려드립니다.
5. “회사”는 다음 각 호에 해당하는 가입신청에 대하여는 승낙을 하지 않거나, 승낙 이후라도 이용의 제한 또는 이용계약의 해지 등의 조치를 취할 수 있습니다.

    ① “회사”가 정한 서비스 제공환경이 아니거나 기술상 서비스 제공이 불가능한 경우
    ② 가입신청자가 신청시 제공한 정보에 허위, 누락이나 오류가 있거나, “회사”가 요구하는 기준을 충족하지 못하는 경우
    ③ 신청 명의가 가입신청자 본인의 명의가 아닌 경우
    ④ 기타 가입신청자의 귀책사유로 인하여 승낙이 불가능하거나 해당 가입신청이 법령, 본 약관 및 기타 회사가 정한 제반 사항에 배치되는 경우
    “회사”의 해제, 해지 및 이용제한에 대하여 “회원”은 “회사”가 정한 절차에 따라 이의신청을 할 수 있습니다. 이 때 이의가 정당하다고 “회사”가 인정하는 경우, “회사”는 즉시 “서비스”의 이용을 재개합니다.


## 제 4조(개인정보의 관리 및 보호)

---

1. "회사"는 "서비스"를 제공하기 위하여 "회원"으로부터 "서비스" 이용에 필요한 개인정보를 수집할 수 있습니다.
2. "회사"는 관계법령이 정하는 바에 따라 "회원"의 등록정보 및 개인정보를 보호하기 위해 노력하며, "회원"의 개인정보의 보호 및 사용에 대해서는 관련법령 및 "회사"의 개인정보 보호정책을 적용합니다.
3. “회원”이 회사와 체결한 서비스 이용계약은 처음 이용계약을 체결한 본인에 한해 적용됩니다.
4. “회원”의 모든 개인정보의 관리책임은 본인에게 있으므로, 타인에게 양도 및 대여할 수 없으며, 유출되지 않도록 관리해야 합니다.
5. "회사"의 공식 홈페이지 또는 "서비스" 전용 앱 이외의 사이트에서는 "회사"의 개인정보 보호정책이 적용되지 않습니다. 또한 "회사"는 이용자의 귀책사유로 인해 노출된 정보에 대해서 일체의 책임을 지지 않습니다.

## 제 5조 (서비스 이용 계약의 종료)

---

1. "회원"은 "서비스" 이용계약을 해지(이하"회원탈퇴")할 수 있으며, 서비스 내부에서 ‘회원 탈퇴’ 버튼을 눌러 "회원탈퇴" 신청할 수 있습니다.
2. "회원"이 "회원탈퇴"를 신청한 경우 "회사"는 해당 요청을 확인한 후 탈퇴를 처리합니다.
3. 탈퇴 완료 시 "회원"의 이용 정보(프로필 정보, 습관방 이용 내역, 인증 사진, 게시물 등)는 모두 삭제되어 복구 및 이용이 불가능합니다.
4. “회사”는 불가피한 사유로 더이상 서비스를 제공할 수 없을 경우, 회원의 동의 없이 회원자격을 박탈할 수 있습니다.

## 제 6조 (회원의 계정)

---

1. “회원”이 “서비스”를 이용하려면 서비스 계정(이하 “계정”이라고 합니다)을 개설하여야 하며, “계정” 개설 시 정확하고 완전한 정보를 제공하고, 정보에 변동이 있는 경우 이를 업데이트해야 합니다.
2. “회사”는 “회원”이 SNS 가입 연동 기능을 제공합니다. 계정 정보는 “서비스” 내 “회원” 본인을 제외한 타 회원에게 노출되지 않습니다.
3. “계정”에 대한 관리책임은 “회원” 본인에게 있으며, “회원”은 제3자에게 “계정”에 관한 정보를 알려주거나 이용하게 해서는 안됩니다.
4. “회원”이 자신의 “계정”을 도난당하거나 제3자가 사용하고 있음을 인지한 경우 즉시 “회사”에 통지하고 “회사”의 안내를 따라야합니다. “회사”에 통지하지 않거나, 안내에 따르지 않아 발생한 불이익에 대하여 “회사”는 책임지지 않습니다.
5. “회사”는 “계정”의 무단 도용으로 인하여 “회원”이 입은 손실에 대하여 책임을 지지 않습니다. 그러나 “회원”은 “계정”의 무단 도용으로 인해 “회사” 또는 타인이 입은 손해를 입게 된 경우 그 손해에 대해 책임을 질 수 있습니다. 단, “회원”에게 과실이 없는 때에는 그러하지 아니합니다.

## 제 7조 (서비스의 제공)

---

1. "회사"가 제공하는 "서비스"의 종류는 다음과 같습니다.
    - 여행 경로 저장 서비스
    - 감상 저장 서비스
    - 기타 회사가 정하는 서비스
2. 회사는 운영상, 기술상의 필요에 따라 제공하고 있는 서비스를 변경할 수 있습니다.
3. 회사는 이용자의 개인정보 및 서비스 이용 기록에 따라 서비스 이용에 차이를 둘 수 있습니다.

## 제 8조 (서비스 이용시간)

---

1. "서비스" 이용시간은 "회사"의 업무상 또는 기술상 불가능한 경우를 제외하고는 연중무휴 1일 24시간(00:00-24:00)으로 함을 원칙으로 합니다.
2. "회사"는 "서비스" 설비의 정기점검 등의 사유로 일정 기간 동안 "서비스" 제공을 일시 중지하거나 "서비스" 제공 시간을 제한할 수 있습니다. 이 경우 "회사"는 "회원"에게 그 사유를 사전에 알려야 하며, 사전 고지가 불가능한 긴급한 사유(시스템관리자의 고의, 과실없는 디스크장애, 시스템다운 등)가 있는 경우 사후에 통지할 수 있습니다.
3. "회사"는 "서비스"용 설비 점검·보수·공사 및 기간통신사업자의 전기통신 "서비스"의 중지, "서비스" 이용의 폭주나 국가비상사태 등을 사유로 "서비스" 제공에 장애가 발생한 경우 그 사유가 해소될 때까지 "서비스"를 일시 중지할 수 있습니다.
4. "회사"는 "서비스"를 특정 범위로 분할하여 각 범위 별로 이용가능시간을 별도로 지정할 수 있으며, 이 경우 합리적으로 가능한 방법을 통하여 그 내용을 사전 공지합니다.

## 제 9조(게시물에 대한 저작권)

---

1. "회사"가 "회원"에게 제공하는 상표, 로고, 서비스 및 광고 등 "회사"가 제작, 제공하는 것에 대한 지식재산권 등의 권리는 "회사"에 귀속합니다.
2. "회원"이 "서비스"를 이용하는 과정에서 작성한 게시물, 댓글, 카드 등(이하 “게시물 등”이라 합니다)에 대한 저작권을 포함한 일체의 권리는 각 "회원"에게 귀속됩니다.
3. "회원"은 자신이 "서비스"에 게시한 게시물 등을 "회사"가 국내·외에서 다음 각 호의 목적으로 사용하는 것을 허락합니다.
① "서비스"("서비스"가 제3자가 운영하는 사이트 또는 미디어의 일정 영역 내에 입점하는 형태로 제공되는 경우 포함) 내에서 게시물 등의 복제·전송·전시 및 우수 게시물을 "서비스" 화면에 노출하기 위하여 게시물의 내용 변경 없이 크기를 변환하거나 단순화하는 등의 방식으로 수정하는 것
② "회사"가 운영하는 다른 "서비스"에서 게시물을 복제·전송 또는 전시하는 것. 다만 "회원"이 명시적으로 복제·전송 또는 전시에 동의하지 아니한 경우에는 그러하지 않음
③ "회사"의 "서비스"를 홍보하기 위한 목적으로 미디어·통신사 등에 게시물의 전부 또는 일부를 보도·방영하게 하는 것. 이 경우 "회사"는 "회원"의 개별 동의 없이 미디어·통신사 등에게 "회원"의 정보를 제공하지 않음
4. "회사"는 전항 이외의 방법으로 "회원"의 게시물 등을 이용하고자 하는 경우에는 사전에 "회원"의 동의를 얻습니다.
5. "회원"이 "서비스"에 게시물을 게재하는 것은 "회사"가 검색결과로 사용하는 것을 허락한 것으로 봅니다.
6. "회원"은 "서비스"를 이용하여 취득한 정보를 임의 가공, 판매하는 행위 등 "서비스"에 게재된 자료를 상업적으로 사용할 수 없습니다.

## 제 10조(회원의 권리 및 의무)

---

1. "회원" 은 "회사"가 서비스를 통해 제공하는 콘텐츠에 대하여 어떠한 권리도 취득하지 않습니다.
2. "회원" 은 "회사"의 동의 없이 콘텐츠를 서비스를 제공받는 용도 외로 이용하여서는 아니 되며, 특히 아래의 행위를 할 경우 그에 대한 모든 민형사상 책임을 지게 될 수 있습니다.
3. "회원"은 "서비스"의 서버와 네트워크 시스템에 허락되지 않은 방식으로 접근하는 일체의 행위(예를 들면 자동화 프로그램을 사용하여 서비스 서버와 네트워크에 접근하거나 콘텐츠 임의적 수집을 위해 서비스 시스템에 접근하는 행위) 또는 서비스의 제공을 방해하는 행위를 해서는 안됩니다.
4. "회원"은 다음과 같은 행위를 해서는 안됩니다.
① "회사"에 허위정보를 제공하거나 타인의 정보를 도용하는 행위
② "회사"와 타인의 저작권 등 지식재산권에 대한 침해 행위
③ 다른 "회원"의 개인정보를 수집하거나 명예를 훼손하는 행위
④ "회사"의 사전승낙 없이 "서비스"를 이용한 영리활동을 하는 행위
⑤ "서비스"의 기술적 보호조치를 무력화하거나 정상적인 운영을 방해할 목적으로 "회사"가 제공 또는 승인하지 아니한 컴퓨터 프로그램이나 기기 또는 장치를 이용하는 행위
⑥ 다량의 정보를 전송하거나 동일한 또는 유사한 내용의 정보를 반복적으로 게시하여 "서비스"의 안정적인 운영을 방해하는 행위
⑦ 정보통신설비의 오작동이나 정보 등의 파괴를 유발하는 컴퓨터 바이러스 등을 유포하는 행위
⑧ "서비스" 내 버그를 악용하거나 비정상적인 방법으로 기록, UCD 등을 취득하는 행위
⑨ 범죄와 관련이 있다고 판단되는 활동을 하는 행위
⑩ 외설, 폭력적인 정보 등을 노출하는 행위
⑪ 「정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률」 에서 금지하는 행위 등 기타 불법적이거나 부당한 행위

## 제 11조 (회사의 권리 및 의무)

---

1. "회사"는 관련 법령을 준수하고, 본 약관이 정하는 권리의 행사와 의무의 이행을 신의에 따라 성실하게 합니다
2. ”회사”는 회원이 안전하게 서비스를 이용할 수 있도록 개인정보 보호를 위해 보안시스템을 갖추어야 하며, 개인정보취급방침을 공시하고 준수합니다.
3. "회사"는 본 약관 및 개인정보취급방침에서 정한 경우를 제외하고는 "회원"의 개인정보가 제3자에게 공개 또는 제공되지 않도록 합니다.
4. "회사"는 "서비스" 이용과 관련한 "회원"의 의견이나 불만사항 등을 경청하며, 정당하다고 인정할 경우 이를 처리하여야 합니다. 처리한 결과는 “서비스” 화면 또는 E-mail을 통해 “회원”에게 통지합니다.
5. ”회사”는 서비스의 개선, 고객 만족도 향상 등의 목적으로 회원의 사전 동의 없이 회원 전체 또는 일부의 개인 정보에 관한 통계 자료를 작성하여 이를 사용할 수 있습니다.

## 제 12조 (감상 사진)

---

1. "감상 사진"는 "회원"이 서비스를 이용하면서 서비스 내에 업로드한 사진을 의미합니다.
2. "감상 사진"에는 아래의 내용이 포함되어서는 안됩니다.
① 타인(회사 및 콘텐츠의 출연자 포함)의 명예를 훼손하거나 근거 없이 비방하는 내용
② 욕설, 음란/외설적 내용, 폭력적인 내용 등 미풍양속에 반하는 내용
③ 저작권을 포함한 타인(회사 및 콘텐츠의 출연자 포함)의 지식재산권을 침해하는 내용
④ 근거 없이 공포심이나 불안감을 지속적으로 유발하는 내용
⑤ 선량한 풍속 기타 사회질서에 반하는 내용
⑥ 민감한 개인정보를 포함한 내용
3. 제2항의 위반 사유가 확인된 인증 콘텐츠에 대해서는 임시 삭제 조치가 취해질 수 있습니다. 단, 해당 콘텐츠를 작성한 회원은 자신의 콘텐츠가 제2항의 위반 사유에 해당하지 않음을 소명하여 해당 조치를 해제할 수 있습니다.
4. “회사”는 제2항의 위반 사유가 확인되었거나 일정 횟수 이상 신고를 받은 “회원”에 대하여 “서비스”의 이용을 제한할 수 있으며 "계정"을 중지시키고 이용계약을 해지할 수 있습니다.
5. "회사"는 “회원”의 "감상 사진"에 대해서는 적법성, 정확성, 진실성 등을 보증하지 않습니다.
6. "회사"는 서비스의 홍보 내지 개선을 위해 "감상 사진"을 사용할 수 있으며, 이러한 목적 범위 내에서 “감상 콘텐츠”에 대한 편집, 수정, 복제 등의 행위를 할 수 있습니다.

## **제 13조 (경로)**

---

1. “경로"는 "회원"이 서비스를 이용하면서 수집된 위치 정보를 의미합니다.
2. “회사”는 “회원”이 제공하는 위치 정보에 대하여 회사의 공지, 서비스 이용안내에서 정한 보관 기한에 따라 정보를 보관할 수 있습니다.
3. "회사"는 서비스의 홍보 내지 개선을 위해 "경로"를 사용할 수 있으며, 이러한 목적 범위 내에서 “경로”에 대한 편집, 수정, 복제 등의 행위를 할 수 있습니다.

## **제 14조 (자료의 저장)**

---

1. “회사”는 “회원”이 제공하는 정보, 자료에 대하여 회사의 공지, 서비스 이용안내에서 정한 바에 따라 일정한 게재/이용 기한 및 용량을 정할 수 있습니다.
2. 서비스의 사용을 통해 다운로드 및 동기화하거나 작성한 문서 및 자료는 회원의 재량 및 위험부담에 따르며, 그러한 사용으로 인해 발생하는 기기에 대한 피해나 데이터 손실에 대한 책임은 전적으로 회원에게 있습니다.
3. 회사는 콘텐츠 유실에 대해 책임지지 않습니다. 콘텐츠 유실은 다음을 포함하되 이에 국한되지 않습니다.

    ① 이용자 PC에서 다루는 제3자 제공 프로그램의 종료 및 오류로 인하여, 파일이 손상되었거나 Polaris Office에 업로드 도중 파일이 잘못 저장된 경우
    ② 이용자 PC 혹은 스마트폰에서 업로드 시 사용한 네트워크 연결상태 및 네트워크 환경상의 장애 및 오류 등으로 인하여, 정상적으로 파일이 업로드되지 않은 경우
    ③ 이용자 PC / 네트워크 등 환경 문제, ID / 비밀번호 분실 및 도용, 관리소홀 등 사용자 책임이 있는 경우
    ④ 천재지변, 국가비상사태 또는 이에 준하는 불가항력적인 사유로 인한 Polaris Office 파일 손실이 있는 경우

    ⑤ 기타 위 사례를 포함하여, 회사의 책임이 없는 사유로 판단될 수 있는 경우


## **제 15조 (데이터 및 기타 자료의 수집 및 사용 등)**

---

1. “회사”는 본 클라이언트와 관련하여 사용자에게 제공되는 제품지원 서비스의 일환으로 회원의 디바이스의 데이터를 수집하고 사용할 수 있습니다.

2. “회사”는 제1항의 자료를 본 클라이언트 또는 서비스를 개선하거나 이용자의 사용환경에 적합한 서비스 또는 기술을 제공하기 위한 목적으로만 사용하며 그 외의 다른 목적으로 사용하지 않습니다.

3. “회사”는 본 클라이언트의 정상적인 이용을 위해 추가 구성 요소를 함께 설치할 수 있으며, 추가 구성 요소에 대하여는 본 클라이언트에 대한 본 약관의 규정을 같이 적용합니다.

## 제 16조 (회사의 면책)

---

1. “회사”는 전시, 사변, 천재지변, 비상사태, 현재의 기술로는 해결이 불가능한 기술적 결함 기타 불가항력적 사유로 서비스를 제공할 수 없는 경우에는 책임이 면제됩니다.
2. ”회사”는 인터넷 이용자 또는 “회원”의 귀책사유로 인한 서비스 이용의 장애에 대하여 책임을 지지 않습니다.
3. “회사”는 “회사”가 제공하는 거래서비스를 통하지 아니하고 이루어지는 개별 계약과 “회원” 본인이 제공한 신상등록정보의 오류, 미비 등으로 인하여 발생하는 손해에 대해서는 책임을 지지 않습니다.
4. “회사”는 “회원”이 다른 “회원”에 의해 게재된 정보, 자료, 사실의 정확성 등을 신뢰함으로써 입은 손해에 대하여 책임을 지지 않습니다.
5. "회사"는 "회원"의 모바일 네트워크 또는 모바일 디바이스 환경으로 인하여 발생하는 제반 문제 또는 "회사"의 고의 또는 중대한 과실이 없는 네트워크 환경으로 인하여 발생하는 문제에 대해서 책임이 면제됩니다.
6. “회사”는 “회원”이 “회사”가 제공하는 정보에 관하여 그 수신을 거부하여 발생하는 손해에 대해서는 책임을 지지 않습니다.

## 제 17조(재판권 및 준거법)

—

1. "회사"와 "회원" 간에 제기된 법적 분쟁은 대한민국 법을 준거법으로 합니다.
2. "회사”와 회원간 발생한 분쟁에 관한 소송은 제소 당시의 회원의 주소에 의하고 주소가 없는 경우 “거소를 관할하는 지방법원의 전속관할로 합니다. 단 제소 당시 회원의 주소 또는 거소가 명확하지 아니한 경우의 관할법원은 민사소송법에 따라 정합니다.
3. 해외에 주소나 거소가 있는 회원의 경우 회사와 회원간 발생한 분쟁에 관한 소송은 전항에도 불구하고 대한민국 서울중앙지방법원을 관할 법원으로 합니다.

## 부칙

—

본 약관은 2023년 08월 14일부터 발효됩니다.</string>
</resources>
